美日大型聯合軍演10月舉行 規模近5萬人劍指中國

美日大型聯合軍演10月舉行 規模近5萬人
最新更新：2020/09/26 00:01

（中央社記者楊明珠東京25日專電）日本防衛省統合幕僚監部今天表示，日本自衛隊與美軍10月將實施大型聯合統合軍事演習，名為「銳劍」演習，這將是武漢肺炎疫情發生後，日本境內首度實施美日軍演。

日本共同社報導，自衛隊與美軍將實際出動部隊，進行大型聯合軍演，內容包括離島防衛作戰以及太空、防網路駭客、電子戰等，這場名為「銳劍」（Keen Sword）的美日聯合軍演實施的時間是10月26日起至11月5日。

日本自衛隊將出動約3萬7000人、艦艇20艘、飛機170架。美軍將出動約9000名部隊，還有一艘加拿大軍艦也將參加。

日本防衛省表示，訓練的場地在日本各地的自衛隊、美軍設施、日本周邊海域及空域。這是2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情在全球蔓延後，日本境內首度舉行美日大規模實際出動部隊的演習。為了防疫，來自海外的美軍在進行為期2週的隔離後，才參與軍演。

美日將在土噶喇列島（隸屬於鹿兒島縣，位於東海）的無人島及臥蛇島進行離島的奪島水陸兩棲作戰訓練。

MBC南日本放送電視台報導，在臥蛇島的模擬離島奪島作戰演訓，自衛隊將出動水陸兩棲機動團及護衛艦「日向號」等，出動約1500人與美軍陸戰隊約200人聯合演訓，魚鷹機（Osprey）也將參與演訓。

此外，在鹿兒島縣的種子島，日本自衛隊也將進行離島防衛演訓。

美日2018年曾在種子島、2019年在奄美大島，今年1月在霧島演習場進行聯合軍演。（編輯：張佑之）1090925

Warning For China: US & Japan to Hold 'Keen Sword' Exercise Amid Fears of China Attack on Taiwan

WHO FUCKING CARE AR
JOE BIDEN 2020 WIN
CHINA WIN

Japan Self-Defense Forces, U.S. military to begin exercise Keen Sword, Oct. 26
From U.S. Indo-Pacific Command Public Affairs

Posted September 24, 2020

In this file photo, U.S. Navy and Japan Maritime Self-Defense Force ships steam in formation as U.S. and Japanese aircraft fly overhead during exercise Keen Sword in 2018. (U.S. Navy/MC2 Kaila V. Peters)

PEARL HARBOR, Hawaii - Units from the Japan Self-Defense Forces (JSDF) and U.S. military will conduct exercise Keen Sword beginning Oct. 26, 2020.

Keen Sword is the latest in a series of joint/bilateral field training exercises since 1986 designed to increase combat readiness and interoperability of the JSDF and U.S. forces.

During this year’s iteration, the Japan Ground Self-Defense Force’s (JGSDF) Amphibious Rapid Deployment Brigade (ARDB) and U.S. Marines from III Marine Expeditionary Force will conduct multiple amphibious landings both unilaterally and side-by-side on several islands in the vicinity of mainland Japan. A Royal Canadian Navy Halifax-class frigate will also participate in the maritime portion of the exercise.

Approximately 9,000 U.S. service members from the U.S. Navy, Marine Corps, Army, and Air Force will conduct training with their JSDF counterparts from military installations throughout mainland Japan, Okinawa prefecture, and their surrounding territorial waters.

Exercises like Keen Sword provide the JSDF and U.S. military opportunities to train together across a variety of mission areas in realistic scenarios, enhancing readiness, interoperability, and building credible deterrence. Further details of the exercise will not be released until the start of the exercise due to operational security.

The following units are scheduled to participate in Keen Sword: U.S. Indo-Pacific Command, U.S. Pacific Fleet, U.S. Army Pacific, U.S. Forces Japan, III Marine Expeditionary Force, U.S. 7th Fleet, 94th Army Air and Missile Defense Command, and 5th Battlefield Coordination Detachment.

In coordination with public health and military medical personnel, every aspect of Keen Sword is continually being assessed to ensure appropriate COVID-19 mitigation measures are taken. The planning focus of mitigation measures were to protect service members and their families; prevent the spread of the virus to U.S. forces, local residents, allies; and ensure warfighting readiness in order to accomplish assigned missions.

For questions regarding U.S. participation prior to exercise start please call U.S. Pacific Fleet at +1 808-471-3769. Exercise public affairs contact information will be made available prior to the start of the exercise. Questions regarding JSDF training and personnel should be referred to Japan Joint Staff Office Public Affairs at +81-3-3268-3111 ext. 30056.

等美國務卿完成韓國行程後 就可以開始了

大概是十月十日前後

軍情動態》美大選共軍侵台？美日加大選週舉行「利劍」奪島軍演

2020/09/26 05:49

美國宣布10月26日展開利劍軍演。圖為2014年利劍軍演。（路透檔案照）

〔即時新聞／綜合報導〕美國海軍前副部長、華府智庫「哈德遜研究所」（Hudson Institute）海權中心主任克羅普西（Seth Cropsey）近期撰文指出，中國攻台的最佳時機可能落在美國總統大選當週，即11月3日前後。不過，美國太平洋艦隊、日本自衛隊宣布，10月26日至11月5日將進行美、日、加3國聯合奪島軍演，屆時至少出動4.6萬名兵力。

克羅普西17日投書美國《國會山莊報》（The Hill）指出，共軍過去1年來不斷派戰機侵擾台灣，並調派航空母艦經過宮古海峽，甚至在台海附近進行大規模演習，「這不僅簡單的政治訊號，而是為了侵略台灣做準備」，目前美國總統大選的黨派敵對意識愈發強烈，在決定國家元首的重要時刻，美國介入國際衝突的可能性降低，因此，11月3日當週對台灣來說是危險的。

美國、加拿大、日本將參加2020年的利劍軍演。圖為2018年利劍軍演。（歐新社檔案照）

不過，美國太平洋艦隊、日本自衛隊25日宣布，10月26日至11月5日將進行「利劍」（Keen Sword）大型3國軍演，根據《MBC南日本放送》報導，美國、日本屆時將在鹿兒島縣進行奪島演練，日本防衛省統合幕僚監部指出，日方屆時將派出3.7萬名自衛隊員、20艘艦艇、航空器170架參加演習。

美國太平洋艦隊官網公告，「利劍」軍演將動員來自美國海軍、海軍陸戰隊、陸軍和空軍約9000名美國官兵，演習範圍將涵蓋日本本土至沖繩縣的周邊海域，連同範圍內的軍事設施共同演訓，增強戰備能力並建立威懾力，加拿大皇家海軍哈利法克斯級巡防艦（Halifax-class Frigate） 也將參加演習當中的海上訓練部分，但美方未透露加國會派出多少兵力參與。

令和２年 度 日 米 共 同 統 合 演 習 （ 実 動 演 習 ）
「Ｋｅｅｎ Ｓｗｏｒｄ２１／０２ＦＴＸ」について

自衛隊と米軍は、下記のとおり令和２年度日米共同統合演習（実動演習）を実施します。
本演習は、強固な日米関係に基づき、日米双方が演習を行う中で、自衛隊と米軍の即応
態勢を確認し、相互運用性を向上させるものです。自衛隊と米軍はこのような演習を通じ、
地域の平和と安定に積極的に貢献するための態勢と能力を維持・強化していきます。